# Etična vprašanja

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ne podpirajte tega podjetja, ki je brez etike"

"Vaše podjetje ni zaupanja vredno. Trdite, da uveljavljate DMCA, vendar imate veliko tožb zaradi tega."

"Cenzirajo le tiste, ki dvomijo v svojo etiko."

"Mislim, da je resnica neprijetna in je bolje skrita pred očmi javnosti."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klikni me

## CloudFlare pošilja ljudi
</summary>


Cloudflare pošilja neželeno e-pošto drugim uporabnikom, ki niso Cloudflare.

- E-poštna sporočila pošiljajte samo naročnikom, ki so se prijavili
- Ko uporabnik reče "ustavi", nato preneha pošiljati e-pošto

Tako preprosto. Toda Cloudflare ne skrbi.
Cloudflare je dejal, da uporaba njihove storitve lahko ustavi vse neželene pošiljatelje ali napadalce.
Kako lahko ustavimo Cloudflare, ne da bi aktivirali Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Odstrani uporabnikov pregled
</summary>


Negativne ocene cenzurnega oblaka.
Če na Twitterju objavite besedilo proti oblaku Cloudflare, imate priložnost, da od uslužbenca Cloudflare odgovorite s sporočilom "Ne, ni".
Če na katerem koli spletnem mestu objavite negativno mnenje, ga bodo poskusili cenzurirati.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Delite zasebne podatke uporabnika
</summary>


Cloudflare ima velik problem nadlegovanja.
Cloudflare deli osebne podatke tistih, ki se pritožujejo nad gostilnimi spletnimi mesti.
Včasih od vas zahtevajo, da navedete svoj osebni dokument.
Če nočete nadlegovati, napadati, pretepati ali ubijati, se raje izogibajte spletnim mestom, ki jih oblak ne predstavlja.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Korporativno zbiranje dobrodelnih prispevkov
</summary>


CloudFlare prosi za dobrodelne prispevke.
Precej grozno je, da bi ameriška korporacija zaprosila za dobrodelnost poleg neprofitnih organizacij, ki imajo dobre namene.
Če želite blokirati ljudi ali zapravljati čas drugih ljudi, boste morda želeli naročiti nekaj pizz za zaposlene v Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Ukinitev mest
</summary>


Kaj boste storili, če bo vaše spletno mesto nenadoma propadlo?
Obstajajo poročila, da Cloudflare brez kakršnega koli opozorila briše konfiguracijo uporabnika ali ustavi storitev.
Predlagamo vam, da poiščete boljšega ponudnika.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Diskriminacija med ponudniki brskalnikov
</summary>


CloudFlare daje prednostne obravnave tistim, ki uporabljajo Firefox, hkrati pa uporabnikom ne-Tor-Browser-ja nad Torom nudi neprijazen odnos.
Uporabniki Tor, ki upravičeno zavrnejo izvajanje prostega javascripta, so deležni tudi sovražne obravnave.
Ta neenakost dostopa je zloraba nevtralnosti omrežja in zloraba moči.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Levo: brskalnik Tor, desno: Chrome. Isti IP naslov.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Levo: brskalnik Tor onemogočen JavaScript, piškotek omogočen
- Pravica: Chrome Javascript omogočen, piškotek onemogočen

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (manjši brskalnik) brez Tor (Clearnet IP)

| ***Brskalnik*** | ***Dostopno zdravljenje*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript omogočen) | dostop dovoljen |
| Firefox (Javascript omogočen) | dostop degradiran |
| Chromium (Javascript omogočen) | dostop degradiran |
| Chromium or Firefox (Javascript onemogočen) | dostop zavrnjen |
| Chromium or Firefox (Piškotek je onemogočen) | dostop zavrnjen |
| QuteBrowser | dostop zavrnjen |
| lynx | dostop zavrnjen |
| w3m | dostop zavrnjen |
| wget | dostop zavrnjen |


Zakaj ne uporabite gumba za zvok za reševanje preprostega izziva?

Da, obstaja zvočni gumb, vendar nad Torom vedno ne deluje.
To sporočilo boste dobili, ko ga kliknete:

```
Poskusi znova kasneje
Vaš računalnik ali omrežje morda pošilja avtomatizirane poizvedbe.
Da bi zaščitili naše uporabnike, vaše zahteve trenutno ne moremo obdelati.
Za več podrobnosti obiščite našo stran za pomoč
```

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Zatiranje volivcev
</summary>


Volivci v ameriških zveznih državah se registrirajo, da končno glasujejo prek spletne strani državnega sekretarja v državi njihovega prebivališča.
Republiški uradi državnega sekretarja nadzirajo zatiranje volivcev s pomočjo spletnega mesta Cloudflare.
Cloudflarejeva sovražna obravnava uporabnikov Tor, njegov položaj MITM kot centraliziranega globalnega nadzornega mesta in njegova splošna škodljiva vloga, bodoče volivce neradi registrirajo.
Še posebej liberalci vključujejo zasebnost.
Obrazci za registracijo volivcev zbirajo občutljive podatke o političnem nagibu volivca, osebnem fizičnem naslovu, številki socialne varnosti in datumu rojstva.
Večina držav javno objavi le del teh informacij, vendar Cloudflare vse te podatke vidi, ko se kdo registrira za glasovanje.

Upoštevajte, da registracija papirja ne zaobide Cloudflareja, ker bodo uslužbenci državnih uslužbencev za vnos podatkov verjetno za vnos podatkov uporabili spletno mesto Cloudflare.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org je znano spletno mesto za zbiranje glasov in ukrepanje.
“ljudje povsod začenjajo kampanje, zbirajo podpornike in sodelujejo z nosilci odločanja za iskanje rešitev.”
Na žalost si mnogi ne morejo ogledati spremembe.org zaradi agresivnega filtra Cloudflare.
Blokirajo jim podpise peticije in jih tako izključujejo iz demokratičnega postopka.
Uporaba druge platforme brez oblaka, kot je OpenPetition, pomaga odpraviti težavo.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflarejev "atenski projekt" ponuja brezplačno zaščito na ravni podjetij na državnih in lokalnih spletnih volitvah.
Povedali so, da "njihovi volilni enoti lahko dostopajo do informacij o volitvah in registracije volivcev", vendar je to laž, ker veliko ljudi preprosto ne more brskati po mestu.

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Ignoriranje uporabniških nastavitev
</summary>


Če nekaj izključite, pričakujete, da o tem ne boste prejeli nobenega e-poštnega sporočila.
Cloudflare ignorira uporabniške nastavitve in deli podatke s tretjimi podjetji brez privolitve stranke.
Če uporabljate njihov brezplačni načrt, vam včasih pošljejo e-poštno sporočilo s prošnjo za nakup mesečne naročnine.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Laganje o brisanju podatkov uporabnika
</summary>


Po tem spletnem dnevniku stranke Cloudflare Cloudflare laže o brisanju računov.
Dandanes številna podjetja hranijo vaše podatke, potem ko ste zaprli ali odstranili račun.
Večina dobrih podjetij o tem omenja v svoji politiki zasebnosti.
Cloudflare? Št.

```
2019-08-05 CloudFlare mi je poslal potrditev, da so mi odstranili račun.
2019-10-02 Od CloudFlare sem prejel e-poštno sporočilo, "ker sem stranka"
```

Cloudflare ni vedel za besedo "odstrani".
Če je res odstranjen, zakaj je ta bivši kupec dobil e-pošto?
Omenil je tudi, da politika zasebnosti Cloudflare o tem ne omenja.

```
Njihova nova politika zasebnosti ne omenja hrambe podatkov eno leto.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Kako lahko zaupate Cloudflare, če je njihova politika zasebnosti LIE?

</details>

---

<details>
<summary>klikni me

## Hranite svoje osebne podatke
</summary>


Brisanje računa Cloudflare je težko.

```
Predložite vozovnico za podporo v kategoriji "Račun",
in zahtevajte izbris računa v telesu sporočila.
Pred zahtevo za izbris v računu ne smete imeti nobenih domen ali kreditnih kartic.
```

Prejeli boste to potrditveno e-poštno sporočilo.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Začeli smo obdelovati vašo prošnjo za izbris", vendar "bomo še naprej shranjevali vaše osebne podatke".

Lahko temu "zaupate"?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Prosimo, nadaljujte na naslednjo stran:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](sl.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
